電器技工被控堵路及管有噴漆𠝹刀 庭上投訴被捕時遭警用對講機「篤心口」

網民號召今年 5 月 1 日舉行「天馬行動」及沙田新城市「和你唱」活動，警方在多區高調部署防止人群聚集，其中在黃大仙太子道東有示威者堵路，一名 27 歲電器技工被捕。

被告黃（27 歲，電器技工）被控於今年 5 月 1 日，在新蒲崗太子道東近景泰苑，與其他不知名人士，無合法權限或解釋，而留下或導致留下雜物，對在上述公眾地方車輛造成阻礙；以及在同日同地保管一部電動角磨機、一把鉗、一罐紅色噴漆和一把𠝹刀，意圖在無合法辯解下使用該物品，以損壞屬於他人的財產。

據了解，控方指當日約有5名示威者於太子道東近景泰苑以「雪糕筒」堵路，事後有人嘗試逃走，被告在另一地點被警員拘捕。

辯方庭上投訴，被告被捕時遭防暴警用對講機「篤」心口，錄口供警員疑以只會罰款為由誘使被告招認，其後的補錄口供亦不準確。據庭外了解，被告遭受警員「篤」了數下，感到痛楚，他被指與另外約五人向太子道東三條行車線放置雜物，警方聲稱目擊過程，其後在其他地點截查及拘捕被告。